**傅全有**，[中國](../Page/中國.md "wikilink")[山西省](../Page/山西省.md "wikilink")[崞縣](../Page/崞縣.md "wikilink")〈今[原平縣](../Page/原平縣.md "wikilink")〉人。[大專學歷](../Page/大專.md "wikilink")，[中國人民解放軍上將](../Page/中國人民解放軍上將.md "wikilink")。

## 生平

1946年10月參加[中國人民解放軍](../Page/中國人民解放軍.md "wikilink")，1947年8月加入[中國共產黨](../Page/中國共產黨.md "wikilink")。1947年先後任班長、排長。1948年任[第一野戰軍第](../Page/第一野戰軍.md "wikilink")7師21團副連長。

[中華人民共和國成立後](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，先後任連長、營參謀長。1953年2月随部队參加[朝鲜战争](../Page/朝鲜战争.md "wikilink")，入[朝作戰](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")，任[中國人民志願軍第](../Page/中國人民志願軍.md "wikilink")1軍第7師第21團的營參謀長、副營長、營長。1958年10月回國。1960年[中國人民解放軍高等軍事學院畢業](../Page/中國人民解放軍高等軍事學院.md "wikilink")。後歷任團參謀長、副團長、師副參謀長、師參謀長、副師長、師長、軍副參謀長、軍參謀長、軍長。1985年6月任[成都軍區司令員](../Page/成都軍區.md "wikilink")。1990年5月任蘭州軍區司令員。1992年10月至1995年9月任[中央軍委委員](../Page/中央軍委.md "wikilink")、[中國人民解放軍總後勤部部長](../Page/中國人民解放軍總後勤部.md "wikilink")。1993年至1998年任全國綠化委員會副主任。1994年1月起任全國愛衛會副主任。1995年9月至2003年3月任中央軍委委員、中國人民解放軍總參謀長。2003年3月離休。

傅全有是中共第十二（1985年9月中國共產黨全國代表會議增選）、十三、十四、十五屆中央委員，第八、九屆[全國人大代表](../Page/全國人大.md "wikilink")。1988年被授予[中將軍銜](../Page/中將.md "wikilink")，1993年被授予[上將軍銜](../Page/上將.md "wikilink")。

## 家庭

儿子[傅勇](../Page/傅勇.md "wikilink")（1954年-）：曾任南京军区[第1集团军某摩步旅旅长](../Page/第1集团军.md "wikilink")、集团军副参谋长等职务，2010年升任第1集团军副军长。2011年，挂职担任海军[东海舰队副参谋长](../Page/东海舰队.md "wikilink")，并于2011年7月晋升[中国人民解放军少将军衔](../Page/中国人民解放军少将.md "wikilink")。2014年升任[中国人民解放军南京军区副参谋长](../Page/中国人民解放军南京军区.md "wikilink")。2016年1月，任[中国人民解放军东部战区陆军副司令员](../Page/中国人民解放军东部战区.md "wikilink")\[1\]\[2\]。

## 参考文献

[F傅](../Category/原平人.md "wikilink") [Q全](../Category/傅姓.md "wikilink")
[F傅](../Category/中國人民解放軍上將.md "wikilink")
[Category:中国人民解放军总后勤部部长](../Category/中国人民解放军总后勤部部长.md "wikilink")
[Category:中国人民解放军总参谋长](../Category/中国人民解放军总参谋长.md "wikilink")

1.
2.